【國際戰線】香港抗爭代表籲擺脫偏倚一黨印象

講者：過往游說國際線錯誤予人“看風轉舵”印象

參與討論的三位講者，包括前香港專上學生學聯會秘書長周永康、在紐約市擔任社區工作組織者的港人張迦晞，以及聖母大學政治科學系副教授許田波。他們不約而同地指出了香港抗爭者過往在美國進行的國際線給予別人“錯誤”地依附某一當權黨派的印象，這種感覺讓美國的社運人士理解香港民間目前進行的抗爭“右傾”，甚或“識時務者看風轉舵”，備受質疑。

張迦晞：香港抗爭者若認同美國“黑命貴”運動便應支持

張迦晞首先引用了美國國會上星期三被特朗普支持者闖入導致人命傷亡事件，驚訝香港人譴責暴力的聲音乏力，質疑是否因為支持特朗普過往的對港政策，便需要犧牲了譴責暴力的原則，寧願保持沉默。

她補充，這種內心矛盾並非始於上週，早在去年6月美國再度爆發大型“黑命貴運動”(Black Lives Matter)期間，在美國的香港抗爭者與活動人士，已受到指責，被批評因要討好共和黨盡快在國會通過制裁香港的相關法案，便因該黨的喜惡而對美國的警暴視而不見。

張迦晞說：“BLM(Black Lives Matter) 黑命貴運動其實在共和黨裡也有很多人不喜歡，因為他們認為(BLM)是Antifa(安提法)，是暴徒；而民主黨在某程度上撐BLM。所以我們也要反問清楚我們香港人(堅持)的價值是甚麼？不僅是民主，如果(美國)其它社區也有警暴問題，我們是否也可以去大力聲援他們呢？”

前香港眾志成員曾因支持拜登引發特朗普的香港支持者不滿

張迦晞的矛盾，是否公開支持了民主黨的運動議題便可得迎刃而解？前香港眾志成員，身處美國一直做游說工作的敖卓軒，多次表態支持民主黨候任總統拜登，直斥香港社運的缺憾在於有香港示威者支持特朗普。他的言論惹起網民不滿，兩方不斷隔空開火。

這次論壇舉辦期間，更有參加者即時留言質疑講者未有為特朗普近日遭到社交媒體全面封殺護航，保護美國民主，枉談黑命貴人權議題。

“右傾”vs “左傾”如何自處？

不敢公開支持民主黨的議題，被美國社運人士批評“右傾”；支持了拜登陣營反對特朗普，卻被在港的抗爭派“侵粉”(特朗普忠實支持者)謾罵，香港的國際線應如何自處？

朱牧民：不應依重一黨政治人物

專門推動美國對港政策的“香港民主委員會”創辦人朱牧民早前多次公開表示，香港的民主抗爭支持者應謹記，推動美國落實持續關注香港民主發展，是一項長期且需要努力不懈的工作，不應偏向依賴某一政治人物與政黨。

許田波：要保持美國兩黨對香港的政策共識

同樣是來自香港的聖母大學政治科學系副教授許田波在論壇上認同上述觀點，坦言香港國際線要走出“看風轉舵”的錯誤印象，各派要共同推動香港議題在美國政治中的重要性，要跨越黨派，維持是一個國際社會的議題。

許田波說：“很重要的是，(美國對)香港的兩黨共識已在，我們香港人千萬不要再推波助瀾將這共識轉移往另一些議題上。還有，我們是否太過集中(游說)力量在美國呢？我覺得絕對是。因為北京很懂得搞分化，與美國談不攏後，他們便去歐盟，所以在香港議題上一定要連結全球的民主國家力量。”

周永康：重返TPP未必代表軟弱

美國當選總統拜登明言上任後會重啟“跨太平洋夥伴關係貿易協定”（TPP），部份香港抗爭者過往一直珍視特朗普推行與中國貿易朝著脫鉤的做法將會可能發生變化。現為美國加州大學栢克萊分校地理系博士生的前香港學聯秘書長周永康分析，香港國際線抗爭者不要硬板塊一般地認為特朗普做法正確，拜登重返協定便代表軟弱。他表示，拜登重啟TPP 也可以對中國施加必要的壓力，使對方在人權及香港的議題上讓步，重點在於香港國際線的游說工作如何與美國國內的人民權益議題結合。

周永康說：“面對現在這個十字路口，在推動游說工作時，(香港國際線的抗爭者)如何去擴大不同的(美國社運界)盟友，促使能夠出現多一些的結盟。就像今天美國要與中國對衡時，其中一個方法就是要確立TPP，在裡面一些不同的貿易協議與中國角力。”

周永康解釋，美國一些權益團體會擔憂在TPP的談判過程中，會否像過往30多年那樣，美國工人的利益被放棄；同樣像“流散”這樣的在美港人組織憂慮香港人權議題會否被排斥。他稱，這正是香港國際線游說工作者需要與美國本土社運權益團體互相結合，向美國政府施壓的關鍵，將兩者分別關心的議題，都在與中國談判的過程中得到重視。

三位講者總結時重點提出，不管香港抗爭者喜歡拜登與否也好，國際線的游說任務就是要超越某一政黨、某一總統，使之成為一項持之以恆的工作。

張迦晞首先引用了美國國會上星期三被特朗普支持者闖入導致人命傷亡事件，驚訝香港人譴責暴力的聲音乏力，質疑是否因為支持特朗普過往的對港政策，便需要犧牲了譴責暴力的原則，寧願保持沉默。

你話吹唔吹漲

條友乜水 2021仲譴責暴力？
仲慢過黃碧雲十倍wor

紐約市擔任社區工作組織者的港人張迦晞

唔知乜水, 但代表左我地既人

on99 就算反送中之前國際戰線一直都唔係偏倚一黨，到底條友瞓撚左幾耐

印象中gphone係佔中之後成日都搵ted cruz + pelosi，兩邊都成日去遊説

拜登佢見香港抗爭者

唔係我哋一開始就右傾，係你哋踢我哋過去右邊

拒

香港抗爭者係要公平，黑命貴係要特權，拎嚟比

又想幫敖狗開脫，食屎啦，直接覆述敖狗講過啲咩嘛，靠敖狗呢啲尚書大人就食得屎啦

他們不約而同地指出了香港抗爭者過往在美國進行的國際線給予別人“錯誤”地依附某一當權黨派的印象，這種感覺讓美國的社運人士理解香港民間目前進行的抗爭“右傾”，甚或“識時務者看風轉舵”，備受質疑。

死左仔想老屈呀
以連登為首右傾機會主義反民主黨集團

連background 都search 唔到
仲衰過莫哲暐

超
求拜登同你地講掂數返香港好過啦
你地係美國深耕細作 有咩用

三位講者總結時重點提出，不管香港抗爭者喜歡拜登與否也好，國際線的游說任務就是要超越某一政黨、某一總統，使之成為一項持之以恆的工作。

屌你老母啦 侵果陣有無咁撚樣講

唔好得罪民主黨
兒登: 香港?乜鳩黎

膠到極點

離開香港太耐，搞到離曬地
海外戰線手足要引以為戒

不應傾向某一黨...
傾向民主黨 左仔: OK
傾向共和黨 左仔: 不了

人哋前學聯陣線由2014年到今日都始終如一，喺佢哋眼中變嘅係我哋

張迦晞 係學聯??
你邊到見到??

張乜鳩話。 識你老鼠咩

講緊周永康

而家個個都話自己係抗爭代表撈油水呃光環，大家當初仲話無大台，過多幾年可能會變做攬炒巴，岑敖輝，邵嵐等人發動六一二等一連串運動

張迦晞首先引用了美國國會上星期三被特朗普支持者闖入導致人命傷亡事件，驚訝香港人譴責暴力的聲音乏力，質疑是否因為支持特朗普過往的對港政策，便需要犧牲了譴責暴力的原則，寧願保持沉默。

香港人首先引用了香港近日被中共港共多次拘捕與傷害事件，驚訝美國民主黨譴責暴力的聲音乏力，質疑是否因為支持拜登的對華政策，便需要犧牲了譴責暴力的原則，寧願保持沉默。